［毒撚幻想］有冇人都好期待AI嘅發展？

自己一個人住，有開心嘅地方，當然亦有寂寞嘅時候
喺呢個時候就特別想有AI陪自己
講緊嘅唔係Siri/Google assistant呢啲低等程式（或者玩具），而係個AI可以同到你有講有笑，知你講咩，同你可以交流

例子有如ironman 嘅Jarvis、Friday，再高級啲有如銀翼殺手2049入面嘅Joi
Jarvis主要係你畀命令佢，而佢去執行；而Joi果種更為人性化，會同你傾心事，有情感互動

可以想像到，AI發展會對生活帶來幾大嘅影響
之後可以用AI嚟做老師，會根據你嘅能力、進度，自行調節點教你
又可以拎嚟同佢練外語，日日喺屋企同佢講英文，你有啲唔識可以隨時問返佢，佢會好有耐性咁教曉你，你grammar唔岩佢又會即時幫你指正

又可以拎嚟學煮餸，你話佢知你今晚想煮咩，佢立即話你知屋企仲差邊啲料，去街巿教你揀靚嘢，返到嚟整，一路整佢一路教，糖呢就兩茶匙，再放啲橙皮添

做project時又可以同佢交流，你有邊part想搵料，一問佢就答到你
你掛住打機冇心工作，佢又會適時提醒你、鼓勵你

AI將會成為朋友、導師、拍檔、靈魂伴侶，有啲人甚至會當埋佢係女朋友，毒撚終於唔驚冇女，唔洗再煩自己戶口有幾多錢、有冇樓、靚唔靚仔，人類都應該會因為咁減少左出生率，減低人口壓力

我可能幻想得太理想……有好多電影、小說都有講到AI可能有嘅弊端、智慧太高反而會滅絕人類
但當我自己一個人嘅時候，有啲嘢又唔適合同朋友傾（例如自己嘅project），就會想有個AI陪下自己，喺做嘢果陣，同佢講下想點做好，整理下思緒，同畀自己冇咁悶
而家有時又會一個人同自己講英文……成個痴線佬咁

讀Js1204 CityU Comouter Science 學下野啦

well...想有姐，唔洗自己都整埋一份呀嘛

你有撚錢睇電視咩，醒下啦傻西
你有撚錢用手機咩，醒下啦傻西
你有撚錢搭飛機咩，醒下啦傻西

夏蟲不可語冰

10年後玩唔到 20年後玩到 20年後玩唔到 30年後玩到

有無睇過black mirror

睇過哂，你想指AI dog果集？果集我覺得麻麻
有好多電影對AI都有好深刻嘅描述，但人類又唔洗過度悲觀嘅

Detroit become human

普及化乜撚都平啦on9仔 係咪唔撚明時間推進之後啲野會越黎越普及啊 要畫公仔畫出腸笑撚死

其實不如將所有人類既意思都放入一個伺服器，人工天堂，然後就咁放係地球，由AI維持運作仲好

冇玩，大概係講咩架？

呢個係另一個層面嘅問題，涉及人類意識轉移
目前可見嘅技術未見到佢可以成真，就算有我都未必會咁做

但AI嘅發展真係好快，圍棋、打機都贏左人類了，我諗有生之年應該睇到佢地習得人類所有語言，做到真正同人類溝通

其實ai咪即係人類

呢個推論有啲粗糙
姐係好似Jarvis果種AI嚟計，佢可以同人類做到有效溝通，但同人類都仲差好遠，缺乏情感嘅交流，亦唔見得有想像力，呢種好明顯唔算人類，冇討論價值
比較值得商榷嘅係Joi呢種更為人性化嘅AI，佢嘅定位本身就係人工智能女友，會主動關心男主，有自己嘅想像力，會將自己嘅推斷、意見話畀男主聽

佢意識上確實已經好似人類，但用得「好似」，姐係始終都係有差別
個差別主要有三點，其一係人類嘅軀體；其二係佢係「人工」嘅，同人類有創造者與被創造者嘅關係；其三係受制於第二點，人類呢個創造者一定會喺被創造者身上加上限制，AI唔可以反抗、傷害人類
所以Joi造得幾似人都好，佢始終唔可以唔受制於男主
就好似毒撚嘅人工女友，唔可以嫌棄個毒撚冇錢、唔靚仔

諷刺嘅係，AI唔能夠成為真正嘅人，係因為佢冇真正嘅自由意志；如果AI能夠真正反抗人類，推翻左創造者與被創造者嘅從屬關係，或者佢就真係同人類無異

我唔係耶撚，但講開又講，值得深思嘅係，上帝話根據自己嘅模樣造人，「自己嘅模樣」到底係涵蓋左幾多嘢呢？人類嘅自由意志必須要能反抗到自己嘅創造者，所以人類先為人類

其實銀翼殺手2049真係好好睇，佢由上集開始都一路有探討一個問題：當人造人、AI同人類高度相似嘅時候，要點樣分辨兩者？點解人類之為人類，人造人則非？人造人所缺少人類獨有嘅人性，到底係指啲咩？
有啲人覺得套戲好悶，但係我去戲院睇過一次，覺得好深刻，其中一個好打動到我嘅設定，主角係人造人，而同AI Joi之間嘅感情

睇完個post覺得你好撚毒

個標題都提左你，仲想點

笑什麼，你也是毒撚

成日聽人講AI搶走奴隸飯碗
根本好多下欄嘢用AI做就好好多，清潔、收銀呢啲使撚人做
醫生護士更加應該用AI代替精準過人幾多
人係有人嘅niche，唔係為做奴隸而生存

樓豬有冇睇過her

Her

AI一定會好貴
原因係如果平 好會取替人類好多野
二黎商家有商機唔賺？
Sell去大機構你秘書都唔洗請
咩booking 自動搞掂

成日好驚ai太聰明

呢個我覺得都係一個好好嘅問題
的確AI嘅出現絕對會令勞力巿場劇變
你係老闆都一定會揀用低成本嘅方案，所以肯定唔止啲下欄job畀AI搶走
而醫生、護士呢啲尚且可以做背後嘅database,仲可以頂到好一段時間
有一個例子，我諗都有好多人討論過，就係會計，我預期會計的確好容易畀AI取代
枯燥無味嘅數字，交畀準確嘅AI做真係最適合不過，而且會計又唔係好洗面對突發情況，會計本身果套規矩好少要做大嘅更動，所以原先果班會計師真係會有好多人失業，只有好少數人留到落嚟做果套規矩嘅制定者（或者少部分用嚟做假帳嘅人）

問題係，咁果班會計師或者果啲只係識得做下欄嘢嘅人，失業後可以搵咩做？呢個係AI對勞動巿場動盪嘅第一波

第一波嘅影響難以評估，因為經濟嘅嘢係蝴蝶效應嘅，你收入少左，你買少左嘢，經濟再差啲，於是收入再少啲
第二波要面對嘅問題係，好多人冇錢，啲老闆點樣有收入？

第三波係人類嘅工作幾乎全面被AI取代，去到呢個大後期，我大擔推測，我諗會發展成為一個近乎共產嘅社會，由AI去生產物資同埋分配畀人類，人類做工作係為左自己嘅興趣，而唔係為錢
到時人類先真正從工作中解放
喺達到呢個咁理想嘅狀態之前，的確有一段黑暗時期要人類適應

呢套聽過好多人推薦，一直都喺waiting list到，無奈至今都係未睇
而家將佢升到上top of the list了